\begin{abstractENG}
	As the website that people around the world use for whether entertaining, reading news, and communication is developed rapidly. This is due to the amount of user is increase, so the security of access the sensitive information is required. The authorization is a must to restrict the permission of a system. The open-standard authorization protocol is used widely by several developers. However, the developers cannot use this protocol safely enough, so many vulnerabilities are arisen. There are the attacker that can exploit the vulnerabilities to gain the sensitive information. Although there are scanner tools to do analysis, but compatible with some application only.
***************************ยังไม่เสร็จ**************************
\end{abstractENG}

\begin{abstractTH}
	เว็บไซต์ที่คนทั่วโลกเข้าใช้งานทั้งเพื่อความบันเทิง รับรู้ข่าวสาร และติดต่อสื่อสาร ได้ถูกพัฒนาอย่างรวดเร็ว อันเนื่องมาจากมีผู้ใช้งานเพิ่มมากขึ้นเรื่อยๆ ทำให้ต้องมีการอนุญาตเข้าใช้งาน เพื่อให้ข้อมูลสำคัญของผู้ใช้งานมีความปลอดภัยในการเข้าถึง โดยวิธีการอนุญาตเข้าใช้งานแบบเปิดเป็นวิธีที่ถูกนำมาใช้งานเป็นอย่างมาก แต่นักพัฒนายังไม่สามารถนำวิธีการนี้มาใช้ได้อย่างปลอดภัยมากพอ ทำให้ยังมีช่องโหว่ที่ผู้ประสงค์ร้ายสามารถเข้ามาทำการแทรกแทรงเพื่อขโมยข้อมูลสำคัญได้ อย่างไรก็ตาม ณ ปัจจุบันนี้ถึงแม้จะมีเครื่องมือที่สามารถตรวจหาช่องโหว่ของการนำวิธีการกำหนดสิทธิ์เข้าใช้งานแบบเปิด แต่ก็สามารถใช้ได้กับบางแอปพลิเคชั่นเท่านั้น

เพื่อทำให้ปัญหาเหล่านี้หมดไป การจัดทำเครื่องมือตรวจหาจุดบกพร่องของวิธีการอนุญาตเข้าใช้งานแบบเปิด จึงมีความจำเป็นอย่างยิ่ง ดังนั้นเราจึงจัดทำ ส่วนขยายของโปรแกรมเบิร์พสูธสำหรับตรวจหาจุดบกพร่องของระบบการอนุญาตเข้าใช้งานแบบเปิด รุ่น ๒.๐ แบบครบวงจรขึ้นมา โดยใช้ภาษา JAVA โดยตรวจหาช่องโหว่ตามลักษณะของการโจมตีที่ถูกระบุไว้ในหนังสือ “OAuth 2.0 In Action” อันเป็นหนังสือที่ถูกเขียนโดยผู้คิดค้นระบบการอนุญาตเข้าใช้งานแบบเปิด ซึ่งมีความน่าเชื่อถือ
\end{abstractTH}
